砌左部機兩日 一開機就咁

每次遇到都要重開機先得 砌左兩日唔夠 成萬蚊

咁你想點？請傳心師？

應該係讀唔到windows

Spec又冇 圖又冇 邊撚個幫到你呀屌

算鳩數啦
唱歌好過啦連登歌神

唔係有圖咩

一張黑mon圖就想知咩事
同啲動物傳心師睇相傳心一樣

又係你

點解唔搵悠二呀
起碼有人會答你

Spec gigabyte X570 elite
Gigabyte 3070 gamin oc
Msi 750
Kingston 3600 32gb fury rgb
5600x
Gigabyte 500gb ssd pcie 4.0 m2
Antect dp501

可以比到d咩資料

似乎係讀唔到ssd

乜都唔識就買廠啦

利申苦主，我以後唔會砌

有冇有裝window

有

淨插裝window果個HD試試先啦

廠機咁垃圾都都買

無裝hd 得ssd

我部機開到wo

咁咪淨係插果個SSD囉 試吓

giga ssd

比張顯示卡我 我幫你搞搞

送啊

以為樓主砌咗個mon

係咪壞左

update bios

motherboard bios

開機乜都無？
Speaker有無響？

最新啦

抵啦
用 Antec

我機自無speaker 外置果個無聲

Antec唔係好野咩sales咁同我講

樓豬 gigabyte 粉絲嚟 ?

呢個係咪硬件問題

邊度砌 ? 中央田嘛 ?

好多問題都可以聽Speaker
有會好啲

msi 牛

開機有無見到bios
定係即刻就無畫面
風扇有無轉
有無咩聲
講下你見到d咩先得架

你都識講重新開機就得

自己砌 樣樣野唔同鋪頭買

無見到

換左個mon 應該得

唔關事

係咪壞硬件

用傅心術搵左師傅先啦

我買果陣都唔知無

砌多部新

入唔入到bios

跛咗

樓主條J好粗

入唔到

不如影下你主機裡面係點

樓豬做咩唔著褲

巴打著緊件tee咩spec?

你係每次開機入黑mon，之後Reboot就正常開機？
定係買完兩日之後就點開都係咁？

即係開機有聲run緊，但係冇顯示，又唔係壞mon，係咪？
你比多的資訊先幫到你嫁

以前我都會自己買料砌，結果發現比幾舊水人砌免麻煩重唔洗花時間
錢解決到既問題就唔係問題

check 吓所有線插實未
試過audio線鬆咗搞到開唔到

影機箱入面睇下有冇著燈

底板有冇dodo聲果啲？

返緊工

4條問題
樓主淨係答一句無見到
想幫你都難

佢之前有個post砌咗成日

第一次砌機分享 help

換左 antec 隻閪牛就得架啦

樓豬話佢咩都唔識 唔會係插錯線呀嗎

認真答
除左用排除法之外好難知咩事 都係要靠你自己試
建議係部正常開到機既電腦到拆隻hdd出黎換入去試下
之後就係ram果D抆抆插插換下槽

Update drive未

完post

但restart又開到 每次熄完總制 開第一次就會咁

有燈 全部

我部機無聲

所以你咪開唔到機囉

咪係，唔講清楚d點知發生咩事
有無第二張顯示卡呀
換咗佢睇吓有無畫面啦

無
無
有
無

有冇插到手指 外置Hdd開機？？

Spec都唔撚post 你識唔識規矩？

影個黑mon黎把撚

成部機換左佢喇 第一次砌既機當練習 正常都唔會用

咁有電到，風扇又有轉嘅話
塊板又冇debug燈，你又冇裝buzzer，真係逐樣試啦
Btw 點解用750咁頂癮

個error就係左上角有條線

.... 成萬蚊呢黎練習

有冇插住手指 外置Hdd開機？？

無插到

.....

係咁嫁啦 要打機就買console

估計問題
1. bios 未更新，唔support 5600x
2. RAM未插好
3. 線未插實

Btw, 唔熟電腦野就避免自己砌啦

重開機係會正常啊

開機按實del制 有冇野出？

Antec又唔係自己生產嘅
隻隻款唔同OEM
有咩可能一講牌子就知好嘢
又俾sales昆

無反應

Bios 無set到開機read邊個Drive先？

無啊 set default

開到機啊 不過要強制restart 最新bios

Bios有冇set第一個boot ssd

Update

唔開機
開機（接實del制 出bios) 我係del制 唔知你係唔係

SSD set返牌子

咁岩姐

係咪條Ram行唔到3600咁快？

你弱智? 佢隻牛msi, antec機殼黎

我琴日都係
Win10更新左個version就咁
而家無野

以前成日都黑mon
開機有無聽到入window個聲
如果個mon無壞
通常我將mon同主機條線調轉插過
同抆ram出黎刷下就ok

有時清完塵同好大力撞到部主機都會

試下抽插ram，之後開機睇下

有啊

因為Gigabyte,所以咪即刻跛囉

行到

要 BIOS set boot from windows呀

中伏啦 不過可能又未必關事

更新bios 先->5600x太新可能舊bios 唔支援
Check 下係咪真係有windows 喺ssd
MB Speaker 應該連盒送

最新

我第一時間都係諗到呢樣

樓主咪嗰個 新手砌機砌兩日幾都未砌好嗰個？

呢個真係未set

都係新機？

係 其實仲未砌完 等緊靚cooler

樓主好大隻

瘦底wo

有無其他巴打係咁

整下條ram
ssd讀個window入ram 既時候停
一係就ssd, 一係就ram 架啦

屌係老母乜撚野post黎

番去吹下佢

我就係電腦傳心師
岩岩佢同我講
佢好掛住電腦鋪入面d 朋友
想樓主退貨

得張咁既圖 我點知你有無插電源線

你真係on9仔 物似主人型
Post都廢過人

又唔講咩情沖況

得個黑mon又話開到機

又唔撚講燈 聲 風扇情況

幫你老母咩

第一次砌機巴打，真心買返個buzzer(蜂鳴器)，就算出事都知道邊到有問題

無錢啦

全部正常 左上角有條白線

咁撚樣既廢post都可以係度6頁都未有人屌

以前高登硬件台幾撚高質

就係有人屌 唔係似你呢d廢post 浪費網絡資源

有冇bios畫面先

比我就應都廢撚事
上個po功課一d都唔做就砌下下都伸手
而家就咁影出黎話開機唔得
樓豬都係出去搵油耳砌算啦

插hdmi線/dp線。試下

無啊

屌你唔會又係好似上個POST咁插撚錯左個MON PORT

但重開又開到機 第二次係咁

晤好用dvi插頭/vga

樓主你咁鳩，triple check 多幾次的線插啱先再上黎問啦

全技嘉又唔識砌學人跳amd。。。
你都係學下咩叫pbo
炒ram
逐parts試好過

你係咪黎撩交嗌...

一開機冇聲冇畫 睇睇cpu 係咪鬆咗

有必必聲冇畫 睇睇display卡 同ram係咪鬆咗

再唔係甩晒hdd ssd及 剩係 板 u ram 用板內置display駁芒先 起碼都會有必必聲同bios字或logo睇倒

真係插岩哂 插唔岩都開唔到機

新底版多數有debug led 仲簡單

Hp 廠機用咗7年冇壞過仲好順
係就係貴好撚多，但真才實料

D 人話amd勁 本身諗住10400

廠機就咪拎出黎講

影個mon同主機啲線睇下，有電到冇信號？

之前唔識揾佢地砌 應該俾佢地呃咗錢 不過冇出咩事

左上角有條白線 好短

你真係戇鳩仔嚟

乜野都唔比，淨係影張相出黎做乜鳩
樓豬多數都係d死毒撚 唔撚識溝通，老馮幫你咩戇鳩睇見就炆

見到mon係AOC就知樓主唔識野

樓主插錯on board graphic?

5600x 邊度有on board graphic

係咪個display port 插左落底版冇插落張顯示卡度

唔係

講左咁耐都係冇圖。

懷疑火牛線出問題

molamola

想要咩圖

咁amd cpu咪又係咁砌
顯示卡就難講
我都係最近先換b550+3600同新ram
用咗幾個月都無事
你重新插ram，唔得就重裝cpu啦
可能係接觸不良都未定

update咗bios未？
通常新ryzen成日出呢堆問題。

我真係毒撚 但未死

性價比高

自己砌好平

影你主機。主機後插住啲線。mon插住既線。
顯卡有電到？mom 有著但冇信號？

有無set boot sequence ？

講到你識砌咁

無set 懷疑緊係咪呢個問題 但我得一個ssd

有無試過clear CMOS

.....咁我都叫砌左出黎

我唔想又flash 過

唔知點解咁多問題

我係樓主表哥
佢天生就弱智 大家唔好怪佢
連spec都無係度
弱智既極致

又係佢 好心唔識就搵人砌算啦

眼殘

但我明明係砌成功

amd 不了

Bios畫面都無.... 咁你想點..

今晚返屋企試下clear cmos先啦

笑到pk

Sorry 我講番清楚先

每次熄完電制 再開機 就會直接左上角出現白色底線

係未成功入到bios

所有野識郁cpu cpu ram 老母全部通電

但只要再按機箱restart 制就會正常 即使之後重開機都唔會有事

Bios 係最新 裝哂Windows

買咁多 gigabyte 抵死

機都開唔到嘅你真係可以收收皮先

開到啊

有冇試過reset過bios？而家bios版本幾多？

最新果個

咁真係恭喜你先

你點知係最新？

官網自己搵

唔updated 都用唔到zen3

咁有冇reset過bios

你係唔係update bios玩死咗

可能佢想人答佢 係咪未插電制

試下清下ram金手指 之後交換slot插

用hdmi? 插係gpu 度？

我睇官網支援zen3個版本係F30 但最新bios版本係F31h喎
以免搵錯 下面條link係咪你塊板個型號？

出呢個畫面個陣
有無睇到debug燈係咩

真係試唔到咩事拎上ashop搞

windows不是正版

係啊 我up左f31

係 我舊機係正版 唔知點解transfer唔到個licensee 過去

插拔下啲線/ram，尤其是隻 SSD。 可能裝得唔好鬆咗。

再開機時見到呢個畫面，影埋機箱入面咩情況。可能出畫面同時著咗 debug 燈， 入到 bios 就停喺 bios 睇下有無set 錯嘢自7。 例如ram 唔知自己手賤開咗超頻

首先你要確保銅柱有裝好

第二睇下cpu 接線係咪安裝正常 gpu 留意不能一條線過接2個8pin

第三 試下ram交換slot (留意係2 4）

我肯定全部做岩哂

我覺得同呢個有關

但點解重開機又會正常番

ram 有事

鬆嘅話成日都遊走喺讀到同讀唔到之間， bios set 錯嘢嘅話 可以係 超頻導致條ram 唔穩定3600嘅 ram set 咗行3800 之類。

再唔得就唯有 reset comos， 再整一次 bios。

上次自己砌機有試過類似情況
搞唔掂就拎出去鋪頭俾人清一清積塵
之後就開得返 樓主可以試下

樓主新機喎ching

我鑑鍾意自己砌，好似玩 LEGO 咁。 砌完著到機都有成功感。

舖頭砌好多時底板纙絲又上唔足，雞線換走你原裝線，唔好講話俾其他客退換嘅二手件你。

底板有冇上銅柱？

即係用usb boot到機？hdd boot唔到？

你所謂全部正常，連BIOS 畫面都未見過叫正常？

應該係裝機條油用複製方式裝win

試下重新安裝window

USB 咪插野

"但只要再按機箱restart 制就會正常 即使之後重開機都唔會有事"

你呢句嘢究竟係乜嘢意思？

你都係post你講 "正常" 嘅畫面嚟睇吓先啦。

我咪係裝機條友 用usb 做開機碟黎重裝window

無錯 每次都係咁樣 再重開機就會無事

呢個真係無留意

Clear cmos and reset bios

所以我先想自己砌 又平幾舊

其實一clear cmos 咪會又開唔到機 到時又要flash過

ssd出事

揾ashop 試機了

睇撚到佢答問題都把幾火

樓主你可唔可以簡單直接回答以下問題？

"你開機出唔出到 入Winodws 前嘅BIOS 畫面？" 有就貼上嚟睇吓。

佢上個砌機post已經係咁啦

拔ram吹下塵再試吓啦
你話第二次重開就得
我覺得係接觸不良多

垃圾得過你?

近日咁多苦主
仲要乜都唔識又買amd
真係yes

出唔到

有分別咩

樓主匡智

感覺上係panel堆線錯左
你reset制先係開機咁既?
你睇下panel既線有無駁錯先

我跟足說明書 一定無

樓主... 人地叫你睇下有冇錯 然後你就話一定冇錯咁 睇多次都費事嘅話 冇人幫到你

新機用左兩日

佢開到機

咁真係無

佢嘅意思係每次開機都按del制 出到bios為止

出唔到 BIOS 唔叫做開到機。

佢係開到機要再重新restart
開唔到
開到
開唔到
開到

睇 #258，樓主講咗話出唔到。

岩啊 就係咁

終於有人明我講咩

真 香港砌機網店CS最易搵嘅就係悠二一開post三個鐘內即reply

似係底版撞硬件

無得救了

windows傳心話俾我知 你係用緊window10 而且佢鍾意舊機多過新機 所以唔想搬去新機度

btw 其實你識唔識入bios?

咁其實只係多一個步驟 開到咪算囉

開唔到機
開到機（按實del制 等bios 畫面出黎）

我都想講

以後唔買 技加

救命！ 咁你 "開到" 嘅時候，入唔入到BIOS 呀？

玩撚完比多次萬幾蚊買啦,今次好叫人同你砌埋啦
至於呢部垃圾我做收買佬1000收當幫補下你啦

Windows都入到啊

你明唔明呀.... 好勞氣

屌
雞同鴨講

咩人用咩機
啱你

入到啊

咁你早講吖！

全部嘢除CPU外拆散再砌一次。再唔得就換火牛，電源缐，拖板牆蘇。

bios呀 屌你

入到bios啊 係重開機既狀態下

睇下boot disk

真係睇到好撚嬲

我咪有問必答啦

屌 叫你post個bios出黎呀
入到你就post啦
真係唔屌唔鬆化

唔想total loss就攞去俾人救啦

放工番到去影

有好多有用嘅你偏偏唔答
都唔知係唔係喺度扮膠

舔下佢都得

咪係 我屌 入到咪得囉 吹左十幾頁 bios圖都無張 醒水 應該第一頁就要有bios圖

咁就乖啦

你係唔係未set boot menu SSD first priority
然黎又插住咗隻USB 用緊USB開機？

呢條線未過bios咩？
係咪有dual bios?

E你咁講又好似係 我電腦長期插住隻wifi手指 本身隻手指又可以當 usb 手指用 而我都無set 優先

用唔到都叫砌左出黎
拎膠水痴埋丫笨

唉....我屌

手指 如果唔係OS 可以boot到果隻 唔會影響到 WIFI手指唔關事

唉

我機都打到wo

我之前試過好似你咁
後尾發現衰咗係隻ssd 到

你有冇試重裝window

試下裝window落hdd 就知係咪ssd 問題

試下先，再唔得可能係件有事

步驟：
1、按住Win+X打開選擇命令提示符(管理員)，輸入以下指令：

sfc /scannow

2、運行以下指令：

Dism /Online /Cleanup-Image /CheckHealth

Dism /Online /Cleanup-Image /ScanHealth

Dism /Online /Cleanup-Image /RestoreHealth

如果都係唔得就喺電源管理嗰邊睇下有冇開到嗰個快速啟動電腦

揾油耳砌咪冇事囉 就算有事上黎出個post都即刻幫你搞掂

thanks 我返去即刻試下

唔一定有OS先影響,好似係...

最穩陣抆晒啲USB 留keyboard 就知關唔關事

拎個我琴日熄左 未試過重開 原來同呢個都有關

好 我番去試下

我估你開機條線駁錯左 check下

好似同個智障傾計咁 好撚好笑

基本電腦知識都冇 拎去樓下電腦鋪整算啦
樓主下次買廠機冇煩惱

買曬二手料容易啦
仲有500 蚊賺

利申 做it

同埋廠機點樣打機啊

賣衫嗰間？

做IT仲要上黎問?
用他錶試吓邊到冇通電先啦

唔係砌機呢方面

下？

debug燈出咩?
影塊底板黎睇吓?
RAM有冇放錯位? 雙通道放2同4多喎依家啲底板 放咗13都有機會底板detect唔到

食屎啦 U點會冇教主機入面啲parts之間既通訊
基本既都識掛

我係放24

debug燈出咩 其實自己根debug燈上網搵都得

番去check check

激加跛

你係咪bios 自動set dvd drive 定 空hard disk as priority 咁行

樓主咁既款，你地講完佢都唔明架啦
買成萬蚊，慳個100蚊砌機費搞鳩自己

小喇叭...
好想知點讀到個I.T
咁X樣都攪到屎咁
溝通問題又咁嚴重
痴L線...

出自你把口零瀉好笑

樓豬塊板係咪開咗CSM呀？

香港IT ？賣衫啊？
你估真係印度佬真IT人士咩

身材幾好

咩黎啊

你今晚搞唔掂
就拎落樓下電腦舖被人check下啦

大概係一個用嚟support舊設備嘅mode（錯咗請指正）
我都係用giga板有類似你嘅問題，而giga好似default係開住呢個mode，我前日disable咗csm呢幾日試緊仲會唔會卡死

但係如果你開住csm嚟裝windows disable咗佢嘅話好似會boot唔起，最尾都係要裝過個windows

唔完整斷電 開機係無問題

咁應該唔關事

Says who?

利申 唔係做it

貴好多wo

拎去比A SIR睇好過啦

唔識電制再開機係唔會有問題

樓主長開部機咪掂囉，一了百了！

我剛剛 check Task Manager，我部腦已經連續11日冇熄機 / reboot。

火牛都斷埋電?

新機咁搞 好心痛

連形容乜事都唔識
做乜鳩it 你答我

樓主語言障礙？

我就暫時冇卡死，你諗你啦

Support

做code撚我原諒你
做manager 我都可以原諒你
你老味做support 都講到一舊舊
你d inc 一定做到成pet屎

樓主去ashop睇睇囉

之前試過 又係入唔到windows 好似同SSD有關係
果陣google 左好似話同d開關機既暫存檔案有關
唔知點樣set做唔keep 果d檔案就搞掂
好耐之前發生 唔記得detail

一個post咁就搞成成個台幾日

似係software問題多
拎去俾人整啦

窮啊

有錢砌機冇錢整係咩心態

砌機實在 整機無回報

樓下有無電腦舖？好平咋

火魔佢囉

附近一間都無 整一次機唔係起碼都幾百咩 仲唔少d黑店

頂，試下重裝window
樓主啲post睇到個人好心煩又有少少暗喜

Window power setting
可以一試

呀係啦 好似係咁
試下冇壞

好似唔開機順序事

真係開左csm

儍人，唔熄機至㩒用呀！

又唔追po
試埋而個啦 window setting 啦申手党

呢個我一早做左

Reset bios + clean install

更新左bios未

閂咗佢再斷電開機睇下點

冇完電之後一時開到一時開唔到
多數放一陣先開得返?
咁我估底版電芯壞左/冇電
拆出黎跟返一樣型號買返粒

貴好多都叫打到
同比錢買services姐
打個電話就上門幫你整

而家試緊

仲係咁

又係再restart先得

點解既

想死

go

電腦最怕潮濕。你著住機熱力趕濕氣。

bios試下熄fast boot

無開到

真係搞唔掂搵a shop測試好過

x2

樓主做it Support
自己搞得掂啦

你肯定無插其他嘢？
似讀緊不知明storage

其實插左一隻wifi 手指 但我見bios 又唔見有得簡

你抆走隻wifi 手指再試先啦

咁你有無抆走試呀...
尋日講到依定

家

拎出去俾a shop睇下啦

暫時未

其實咩係a shop 唔想比錢

直接google個名都有啦
你當佢幫你測試下部機點解開唔到
呢d錢要出架啦

掹咗佢試一次好撚難咩

Ashop 係一間電腦鋪專幫人整機同淨砌機
你又搞唔掂...俾少少錢人地幫你睇清楚咩問題都好
佢係你面前搞既你又學到野

好似要佢死咁...
掹wifi usb又唔會PC爆炸的...

算吧~
等佢自生自滅
蹉都做唔到就無限loop咁連續開機law
反正會死仲快~好事架
萬幾蚊睇下玩到幾個月才死呢~(等花生show)

咪係 開到咪算囉
仲話IT SUPPORT 又唔肯聽人講去FIX問題
上黎問完人又唔聽 自己咁有一套自己識搞架喇

咁快搞掂嘅話個台又少左粒花生

樓主真係唔抵幫...
咁多人集思廣益幫緊佢
自己就懶 USB都懶得抆 Bios又唔想flash
乜都唔想試 嫌麻煩

我建議樓主廠機都唔好諗啦，用iPad算啦

廠機可以call support上黎搞 雖然貴小小 但有幾年main
同佢本身工作性質一樣 完全岩晒樓主

打上去support，人地教樓主點點，樓主都係會嫌麻煩。iPad 無I/O, 得個Type-C, 有咩事拎上Apple store就得

拎上去只要show到invoice同保養
問都唔問就成部換

... 咁都唔抆咗佢黎試
BIOS 個boot option set 咗d咩呀？

今晚番去試下usb

上幾部電腦都無用廠機 只不過之前係比人砌 無咩問題

Check 埋個 bios 呀
睇下有幾多隻 bootable device
同埋個boot sequence

「I tried pressing F8 to get boot disk list displayed and it showed 2 intel SSDs
I only had one installed
1 was labelled Intel SSD volume 0
the other Intel SSD and a serial number
Intel 0 was first in the queue
I tried the 2nd Intel SSD and windows booted ok
So I went to the bios (uefi) and removed the intel ssd 0 and replaced with the other intel SSD entry and all worked ok
I can only imagine that the SSD had an error or the uefi did and somehow created a second SSD device entry based on my 1st one.
Anyway, problem solved easily in the end」

屌你老味自己柒下柒下開post問但唔撚跟人做你想點呀

可能要開 fast boot 同熄咗usb佢
不過人地閃2秒就入到window
你就要再boot機先得

我硬係覺得佢個名好撚熟口面

佢個砌機post 砌左兩日
然後又開個cpu 降溫大法
原來係將粒5600x 鎖3.6用

唔止 佢仲有一個post

砌左部機兩日 一開機就咁

自膠 原來係依個post覆緊你地

幾快既ssd 都係垃圾

我都見到有兩個 兩個同名 其中一個寫住boot drive

咩人同你咁大仇口....

Bios load一次default先啦
USB只插kb+mouse

似boot order錯野
或者死nvme

我自已簡啊

雞跛粉都唔係雞跛ssd都雞跛嘛，咁依家咪雞囉

唔洗錢咪放

你係咪好憎自己，k記ram，即跛野

即跛ssd，k記ram

呢個比人水左

X570都仲插wifi手指唔買AX板

係咪兩條ram?

你試下輪住插只插一條

可能其中一條RaM
有事

kingston ram有乜問題

買a data都唔買k記

易壞

仲未搞掂

我都唔覺係問題，除左有更好的選擇外....

其實依家D野盲插都開到機裝到windows
上到網就driver都唔使搞，都出得事的一係intel u買錯amd板，或者錯socket

問題已解決 原來真係因為隻wifi手指

今時今日仲用usb wifi

點解唔買elite wifi
are you on9?

佢無WiFi 6 ax買黎做咩

慢

揾張pcie wifi card

如終覺得放出邊會收得好d

pcie wifi card有比埋延長線的

今年無，但過兩年AX都基本
USB本身overhead大，latency高，又行唔到AX速度

到時又要加PCIe 卡又少個slot又阻散熱，明知自己用wifi都唔揀onboard wifi，差果90蚊

無都係幾十蚊買條....

我router未有wifi6

Router的野用幾年就收皮，到時想買隻無AX的都難

等樓主post打機testing

唔撚好喇, 越搞越多問題出現。

依個樓主得啖笑
靠佢不如靠自己

樓主出機都係想打機姐
btw 我想問onboard wifi 係咪會同藍牙會撞訊號

用wifi上網睇youtube 唔會lag
但一連多隻藍芽耳機就幾分鐘lag一下
（塊底板係asrock H410M/AC)

係咪要係windows set返d野先唔撞wifi

你想test咩

睇你鐘意咩game
都係test流暢度 畫質

我玩vr多

HxperX Fury一啲都唔雞

係咩

搵隻game 黎便下測試

你不孤獨
我都係比sales推左k記ram